let questions = {
  '1' : {
    question: 'Уравнение движения электропривода',
    rightAnswer: ['MC=M-J dω/dt'],
    answers: ['MC=M-J dω/dt', 'MC=M-J dM/dt', 'M=MC-J dM/dt', 'M=MC-J dω/dt'],
  },
  '2' : {
    question: 'Естественной называется характеристика электродвигателя, которая',
    rightAnswer: ['соответствует основной схеме включения.'],
    answers: ['соответствует основной схеме включения.', 
              'получается при включении по специальным схемам.', 
              'соответствует основной схеме включения и номинальным параметрам питания.', 
              'получается при изменении параметров питания'],
  },
  '3' : {
    question: 'Искусственной называется характеристика электродвигателя которая',
    rightAnswer: ['получается при включении по специальным схемам и изменении параметров питания.'],
    answers: ['получается при включении по специальным схемам и изменении параметров питания.',
              'соответствует основной схеме включения.',
              'соответствует основной схеме включения и номинальным параметрам питания.',
              'получается при изменении параметров питания'],
  },
  '4' : {
    question: 'Электропривод состоит из основных частей',
    rightAnswer: ['силовая часть и система управления'],
    answers: ['силовая часть и система управления', 
              'механическая и динамическая',
              '	система регулирования',
              'система устойчивости',
              'только силовая часть'],
  },
  '5' : {
    question: 'Реостатное регулирование частоты вращения двигателя высокой мощности является',
    rightAnswer: ['ступенчатым'],
    answers: ['ступенчатым',
              'бесступенчатым',
              'нелинейным',
              'все вышеперечисленные',
              'нет правильного ответа'],
  },
  '6' : {
    question: 'К какому источнику электрической энергии подключается обмотка статора синхронного двигателя?',
    rightAnswer: ['к источнику трехфазного тока', 'к источнику переменного тока'],
    answers: ['к источнику трехфазного тока',
              'к источнику переменного тока',
              'к источнику постоянного тока.',
              'к источнику однофазного переменного тока',
              'нет правильного ответа'],
  },
  '7' : {
    question: 'Синхронные двигатели относятся к двигателям',
    rightAnswer: ['с регулируемой частотой вращения'],
    answers: ['с регулируемой частотой вращения',
              'с нерегулируемой частотой вращения',
              'со ступенчатым регулированием частоты вращения',
              'нет правильного ответа'],
  },
  '8' : {
    question: 'Для электропривода промышленных роботов механизмов чаще всего используются электродвигатели постоянного тока',
    rightAnswer: ['независимого возбуждения;'],
    answers: ['независимого возбуждения;',
              'параллельного возбуждения;',
              'последовательного возбуждения;',
              'смешанного возбуждения;',
              'выше перечисленные;',
              'нет правильного ответа;'],
  },
  '9' : {
    question: 'С какой целью асинхронный двигатель с фазным ротором снабжают контактными кольцами и щетками?',
    rightAnswer: ['для соединения ротора с регулировочным реостатом;'],
    answers: ['для соединения ротора с регулировочным реостатом;',
              'для соединения статора с регулировочным реостатом;',
              'для подключения двигателя к сети.',
              'выше перечисленные',
              'нет правильного ответа'],
  },
  '10' : {
    question: 'Чему равен КПД асинхронного двигателя, работающего в режиме холостого хода?',
    rightAnswer: ['0.'],
    answers: ['0.',
              '90%.',
              '80%',
              '70%',
              '60%'],
  },
  '11' : {
    question: 'Механическая характеристика синхронного двигателя является',
    rightAnswer: ['абсолютно жесткой;'],
    answers: ['абсолютно жесткой;',
              'мягкой;',
              'жесткой;',
              'абсолютно мягкой;',
              'нет правильного ответа;'],
  },
  '12' : {
    question: 'Каково назначение реостата в цепи возбуждения генератора постоянного тока?',
    rightAnswer: ['регулировать напряжение на зажимах генератора'],
    answers: ['регулировать напряжение на зажимах генератора',
    'регулировать скорость вращения якоря генератора',
    'регулировать ток нагрузки',
    'ограничивать пусковой ток',
    'нет правильного ответа'],
  },
  '13' : {
    question: 'Частота вращения магнитного поля асинхронного двигателя n1=1500об/мин, частота вращения ротора n2=1470 об/мин. Определить скольжение s.',
    rightAnswer: ['s = 0,02'],
    answers: ['s = 0,02',
              's = 0,2',
              's = 0,03',
              'для решения задачи недостаточно данных',
              'выше перечисленные',
              'нет правильного ответа'],
  },
  '14' : {
    question: 'Почему сердечник якоря машины постоянного тока набирают из листов электротехнической стали, изолированных между собой?',
    rightAnswer: ['для уменьшения потерь мощности от перемагничивания и вихревых токов.'],
    answers: ['для уменьшения потерь мощности от перемагничивания и вихревых токов.',
              'из технологических соображений.',
              'для уменьшения магнитного сопротивления потоку возбуждения.',
              'выше перечисленные',
              'нет правильного ответа'],
  },
  '15' : {
    question: 'Что такое многодвигательный электропривод',
    rightAnswer: ['двигатель, который состоит из нескольких одиночных электроприводов, каждый из которых предназначен для приведение в действие отдельных элементов производственного агрегата'],
    answers: ['двигатель, который состоит из нескольких одиночных электроприводов, каждый из которых предназначен для приведение в действие отдельных элементов производственного агрегата',
              'привод ,который с помощью одного электродвигателя привод -движение в отдельную машину',
              'трансмиссионный привод',
              'привод который служит для регулирования скорости', 
              'нет правильного ответа'],
  },
  '16' : {
    question: 'Сколько электродвигателей входит в электропривод?',
    rightAnswer: ['количество электродвигателей зависит от типа электропривода'],
    answers: ['количество электродвигателей зависит от типа электропривода',
              'один.',
              'несколько.',
              'выше перечисленные',
              'нет правильного ответа.'],
  },
  '17' : {
    question: 'С какой целью асинхронный двигатель с фазным ротором снабжают контактными кольцами и щетками?',
    rightAnswer: ['для соединения ротора с регулировочным реостатом;'],
    answers: ['для соединения ротора с регулировочным реостатом;',
              'для соединения статора с регулировочным реостатом;',
              'для подключения двигателя к сети.',
              'выше перечисленные',
              'нет правильного ответа'],
  },
  '18' : {
    question: 'К какому источнику электрической энергии подключается обмотка ротора синхронного двигателя?',
    rightAnswer: ['к источнику постоянного тока.'],
    answers: ['к источнику постоянного тока.',
              'к источнику однофазного переменного тока.',
              'к источнику трехфазного тока.',
              'выше перечисленные',
              'нет правильного ответ'],
  },
  '19' : {
    question: 'Отношение приращения момента к приращению скорости – это:',
    rightAnswer: ['жесткость механической характеристики'],
    answers: ['жесткость механической характеристики',
              'мягкость механической характеристики',
              'гибкость механической характеристики',
              'плавность механической характеристики',
              'твердость механической характеристики'],
  },
  '20' : {
    question: 'Зависимость статического момента сопротивления от скорости движения',
    rightAnswer: ['механическая характеристика'],
    answers: ['механическая характеристика',
              'нагрузочная характеристика',
              'электромеханическая характеристика',
              'инерционная характеристика',
              'тахограмма'],
  },
  '21' : {
    question: 'Какие из перечисленных типов двигателей НЕ применяются в приводах колёс на электротранспорте',
    rightAnswer: ['асинхронные с короткозамкнутым ротором','синхронные','шаговые'],
    answers: ['асинхронные с короткозамкнутым ротором',
              'синхронные',
              'шаговые',
              'двигатели постоянного тока',
              'коллекторные двигатели переменного тока',
              'все перечисленные применяются',
              'нет правильных ответов'],
  },
  '22' : {
    question: 'Реактивные моменты в приводе',
    rightAnswer: ['возникают как реакция на движение исполнительного органа'],
    answers: ['возникают как реакция на движение исполнительного органа',
              'обусловлены силами трения и резания',
              'обусловлены действием сил потенциального характера',
              'при изменении направления движения не меняют знак'],    
  },
  '23' : {
    question: 'Что из перечисленного относится к способам регулирования частоты вращения синхронных двигателей',
    rightAnswer: ['изменение частоты питающего напряжения'],
    answers: ['изменение частоты питающего напряжения',
              'введение дополнительного сопротивления в цепь индуктора',
              'изменение подводимого напряжения',
              'нет верного ответа',
              'все перечисленное'],   
  },
  '24' : {
    question: 'Какой из перечисленных способов регулирования частоты вращения ротора НЕприменим для асинхронного двигателя с короткозамкнутым ротором',
    rightAnswer: ['введение дополнительного активного сопротивления в цепь обмотки ротора'],
    answers: ['введение дополнительного активного сопротивления в цепь обмотки ротора',
              'изменение частоты тока',
              'изменение числа пар полюсов',
              'изменение напряжения',
              'ни один из вариантов непригоден именно для двигателя с короткозамкнутым ротором'],
  },
  '25' : {
    question: 'Какой механической характеристике двигателя по величине жесткости соответствует следующее условие: при значительном изменении скорости момент изменяется незначительно',
    rightAnswer: ['мягкая характеристика','особо мягкая характеристика'],
    answers: ['мягкая характеристика',
              'особо мягкая характеристика',
              'абсолютно жесткая характеристика',
              'жесткая характеристика',
              'ни одной из перечисленных'],
  },
  '26' : {
    question: 'Как называется динамическое торможение',
    rightAnswer: ['Торможение за счёт приложения противо-ЭДС к активному сопротивлению'],
    answers: ['Торможение за счёт приложения противо-ЭДС к активному сопротивлению',
              'Торможение за счёт тормозных колодок',
              'Торможение за счёт обратного включения источника электроэнергии',
              'Торможение в процессе свободного вращения выключенного двигателя',
              'Все варианты ответов верны, так как разными словами описывают одно и то же'],
  },
  '27' : {
    question: 'Какой из перечисленных способов регулирования частоты вращения ротора неприменим для синхронного двигателя',
    rightAnswer: ['изменение числа пар полюсов',
                  'изменение напряжения',
                  'введение дополнительного активного сопротивления в цепь обмотки ротора'],
    answers: ['изменение числа пар полюсов',
              'изменение напряжения',
              'введение дополнительного активного сопротивления в цепь обмотки ротора',
              'изменение частоты тока',
              'все варианты верны',
              'нет верного ответа'],
  },
  '28' : {
    question: 'Что из перечисленного  относится к достоинствам синхронного двигателя по сравнению с асинхронным',
    rightAnswer: ['высокий cos φ',
                  'высокий к.п.д.',
                  'возможность изготовления на большие мощности',
                  'малая чувствительность к колебаниям напряжения'],
    answers: ['высокий cos φ',
              'высокий к.п.д.',
              'возможность изготовления на большие мощности',
              'малая чувствительность к колебаниям напряжения',
              'простота пуска в ход'],
  },
  '29' : {
    question: 'Что характеризует максимальный (критический) момент двигателя',
    rightAnswer: ['перегрузочную способность двигателя'],
    answers: ['перегрузочную способность двигателя',
              'способность двигателя противостоять высоким (низким) температурам',
              'способность двигателя работать на больших скоростях',
              'способность двигателя максимально долго работать',
              'все перечисленное'],
  },
  '30' : {
    question: 'Какой из перечисленных типов двигателей обладает наибольшей перегрузочной способностью',
    rightAnswer: ['синхронный'],
    answers: ['синхронный',
              'асинхронный с фазным ротором',
              'асинхронный с короткозамкнутым ротором',
              'гибридный шаговый'],
  },
  '31' : {
    question: 'Замкнутая система "Преобразователь-двигатель" с отрицательной обратной связью по скорости обеспечивает',
    rightAnswer: ['cтабилизацию скорости.'],
    answers: ['cтабилизацию скорости.',
              'cтабилизацию момента.',
              'cтабилизацию тока.',
              'cтабилизацию тока и момента.'],
  },
  '32' : {
    question: 'Как влияют частотный и реостатный методы регулирования частоты вращения на потери энергии в двигателе?',
    rightAnswer: ['реостатный способ вызывает, а частотный не вызывает увеличения потерь в двигателе'],
    answers: ['реостатный способ вызывает, а частотный не вызывает увеличения потерь в двигателе',
              'ни один из способов не вызывает увеличения потерь в двигателе',
              'оба способа приводят к увеличению потерь в двигателе',
              'частотный способ вызывает, а реостатный не вызывает увеличения потерь в двигателе',
              'нет верного ответа'],
  },
  '33' : {
    question: 'Полезную механическую мощность на валу двигателя, обеспечиваемую двигателем в течение произвольного длительного времени, называют',
    rightAnswer: ['номинальная продолжительная мощность.'],
    answers: ['номинальная продолжительная мощность.',
              'мгновенная перегрузочная мощность.',
              'кратковременная перегрузочная мощность.',
              'повторно – кратковременная перегрузочная мощность.',
              'все перечисленное'],
  },
  '34' : {
    question: 'При увеличении скольжения асинхронного двигателя (от 0 до критического значения Sk ) изменяется следующий показатель',
    rightAnswer: ['снижается частота вращения ротора двигателя', 'возрастает крутящий момент двигателя'],
    answers: ['снижается частота вращения ротора двигателя',
              'возрастает крутящий момент двигателя',
              'повышается частота вращения ротора двигателя',
              'уменьшается коэффициент полезного действия двигателя',
              'снижается крутящий момент двигателя',
              'все ответы верны'],
  },
  '35' : {
    question: 'При уменьшении скольжения двигателя  от критического значения до 0 изменяется следующий показатель',
    rightAnswer: ['повышается частота вращения ротора двигателя',
                  'уменьшается коэффициент полезного действия двигателя',
                  'снижается крутящий момент двигателя'],
    answers: ['повышается частота вращения ротора двигателя',
              'уменьшается коэффициент полезного действия двигателя',
              'снижается крутящий момент двигателя',
              'снижается частота вращения ротора двигателя',
              'возрастает крутящий момент двигателя'],
  },
  '36' : {
    question: 'По какой схеме соединения обмоток статора соединяются обмотки двигателя на номинальное напряжение 220/380 В, если они включаются в сеть с линейным напряжением 220 В?',
    rightAnswer: ['треугольник'],
    answers: ['треугольник',
              'звезда',
              'зигзаг',
              'разомкнутый треугольник',
              'двойная звезда'],
  },
  '37' : {
    question: 'Чем характеризуется экономичность регулируемого привода',
    rightAnswer: ['затратами на его сооружение и эксплуатацию'],
    answers: ['затратами на его сооружение и эксплуатацию',
              'затратами на его транспортировку',
              'затратами на дополнительные приборы',
              'экономической эффективностью',
              'нет правильного ответа'],
  },
  '38' : {
    question: 'По какой схеме соединения обмоток статора соединяются обмотки двигателя на номинальное напряжение 220/380 В, если они включаются в сеть с линейным напряжением 380 В?',
    rightAnswer: ['звезда'],
    answers: ['звезда',
              'треугольник',
              'зигзаг',
              'разомкнутый треугольник',
              'двойная звезда'],
  },
  '39' : {
    question: 'Максимальная синхронная частота вращения асинхронного двигателя при промышленной частоте питающей сети 50 Гц и минимальном числе пар полюсов, будет равна [об/мин]:',
    rightAnswer: ['3000'],
    answers: ['3000',
              '2750',
              '1250',
              '3220',
              '6000',
              'нет правильного ответа'],
  },
  '40' : {
    question: 'В чём состоят недостатки регулирования частоты вращения изменением величины подводимого напряжения',
    rightAnswer: ['снижение перегрузочной способности',
                  'незначительный диапазон регулирования частоты вращения'],
    answers: ['снижение перегрузочной способности',
              'незначительный диапазон регулирования частоты вращения',
              'увеличение в данном габарите двигателя длительно допустимой мощности',
              'уменьшение cosϕ',
              'нет верного ответа',
              'все ответы верны'],
  },
  '41' : {
    question: 'Для двигателей, каких модификаций применяют регулирование частоты вращения при искусственно создаваемой асимметрии статорного напряжения',
    rightAnswer: ['асинхронные двигатели с короткозамкнутым ротором'],
    answers: ['асинхронные двигатели с короткозамкнутым ротором',
              'двигатели постоянного тока параллельного возбуждения',
              'асинхронные двигатели с фазным ротором',
              'синхронные двигатели',
              'все ответы подходят'],
  },
  '42' : {
    question: 'В чем состоят недостатки регулирования частоты вращения изменением числа пар полюсов у многоскоростного двигателя',
    rightAnswer: ['невозможность плавно изменять обороты'],
    answers: ['невозможность плавно изменять обороты',
              'избыточно большой диапазон регулирования скорости',
              'неэкономичность',
              'сложность системы управления',
              'все ответы верны'],
  },
  '43' : {
    question: 'Назовите вид торможения, возможный только при скорости, превышающей скорость идеального холостого хода',
    rightAnswer: ['генераторное торможение'],
    answers: ['генераторное торможение',
              'механическое',
              'торможение противовключением',
              'динамическое торможение',
              'динамическое с самовозбуждением'],
  },
  '44' : {
    question: 'Назовите вид торможения, возможный при изменении полярности на зажимах якоря двигателя постоянного тока',
    rightAnswer: ['торможение противовключением'],
    answers: ['торможение противовключением',
              'механическое',
              'генераторное торможение',
              'динамическое торможение',
              'динамическое с самовозбуждением'],
  },
  '45' : {
    question: 'Назовите вид торможения, возникающий при отключении якоря двигателя постоянного тока и замыкающийся на шунтовое сопротивление',
    rightAnswer: ['динамическое торможение'],
    answers: ['динамическое торможение',
              'механическое',
              'генераторное торможение',
              'торможение противовключением',
              'динамическое с самовозбуждением'],
  },
  '46' : {
    question: 'Назовите вид электродвигателя, при котором магнитный поток двигателя зависит от тока якоря',
    rightAnswer: ['двигатель постоянного тока последовательного возбуждения.',
                  'двигатель постоянного тока смешанного возбуждения.'],
    answers: ['двигатель постоянного тока последовательного возбуждения.',
              'двигатель постоянного тока смешанного возбуждения.',
              'двигатель постоянного тока параллельного возбуждения.',
              'двигатель постоянного тока независимого возбуждения.',
              'вентильный электродвигатель.'],
  },
  '47' : {
    question: 'Назовите вид электродвигателя, в котором запрещено двигатель соединять с рабочей машиной через ременную передачу во избежание механической аварии при соскальзывании ремня',
    rightAnswer: ['двигатель постоянного тока последовательного возбуждения'],
    answers: ['двигатель постоянного тока последовательного возбуждения',
              'двигатель постоянного тока параллельного возбуждения.',
              'двигатель постоянного тока независимого возбуждения.',
              'двигатель постоянного тока смешанного возбуждения.',
              'вентильный электродвигатель'],
  },
  '48' : {
    question: 'Чем характеризуется плавность регулирования',
    rightAnswer: ['числом устойчивых скоростей'],
    answers: ['числом устойчивых скоростей',
              'числом устойчивых моментов',
              'числом устойчивых сил',
              'двигатель устойчив по всем характеристикам',
              'нет правильного ответа'],
  },
  '49' : {
    question: 'Какому из видов ДПТ исключается применение генераторного торможения',
    rightAnswer: ['двигатель постоянного тока последовательного возбуждения.'],
    answers: ['двигатель постоянного тока последовательного возбуждения.',
              'двигатель постоянного тока параллельного возбуждения.',
              'двигательпостоянного тока независимого возбуждения.',
              'двигатель постоянного тока смешанного возбуждения.',
              'вентильный электродвигатель'],
  },
  '50' : {
    question: 'От чего зависит диапазон регулирования скорости привода',
    rightAnswer: ['от нагрузки'],
    answers: ['от нагрузки',
              'от передаточного отношения редуктора',
              'от внутренних сил',
              'от скорости  и крутящего момента',
              'нет правильного ответа'],
  },
  '51' : {
    question: 'Активные моменты могут быть как движущими, так и…… ',
    rightAnswer: ['тормозными', 'ускорительными'],
    answers: ['тормозными',
              'ускорительными',
              'неподвижными',
              'нет правильного ответа'],
  },
  '52' : {
    question: 'Реактивные моменты всегда направлены',
    rightAnswer: ['против движения'],
    answers: ['против движения',
              'перпендикулярно',
              'не имеют направления',
              'могут иметь любое направление',
              'нет правильного ответа'],
  },
  '53' : {
    question: 'Принцип действия любого коллекторного двигателя постоянного тока основан на',
    rightAnswer: ['законе Ампера'],
    answers: ['законе Ампера',
              'правиле правой руки',
              'правиле левой руки',
              'все выше перечисленные',
              'нет правильного ответа'],
  },
  '54' : {
    question: 'Электромеханическая система, состоящая из электродвигателя, преобразователя, передаточного и управляющего устройств называется ....',
    rightAnswer: ['электропривод'],
    answers: [],
  },
  '55' : {
    question: 'Электропривод, который обеспечивает каждый исполнительный орган машины двигателем называется ....',
    rightAnswer: ['индивидуальный'],
    answers: [],
  },
  '56' : {
    question: 'Электропривод, который содержит два или несколько электрически или механически связанных между собой электропривода называется ....',
    rightAnswer: ['взаимосвязанный'],
    answers: [],
  },
  '57' : {
    question: 'Регулируемый электропривод с автоматическим регулированием параметров называется ....',
    rightAnswer: ['автоматизированный'],
    answers: [],
  },
  '58' : {
    question: 'Зависимость скорости исполнительного органа рабочей машины от момента или усилия называется ....',
    rightAnswer: ['механическая характеристика'],
    answers: [],
  },
  '59' : {
    question: 'Отношение разности электромагнитных моментов к соответствующей разнице угловых скоростей называется ... механической характеристики.',
    rightAnswer: ['жесткостью'],
    answers: [],
  },
  '60' : {
    question: 'Условием установившегося вращательного движения является равенство моментов ... и приведенного момента нагрузки.',
    rightAnswer: ['двигателя'],
    answers: [],
  },
  '61' : {
    question: 'Приведение моментов инерции и масс элементов проводят исходя из равенства запаса ... энергии в реальной и эквивалентной расчетных схемах.',
    rightAnswer: ['кинетической'],
    answers: [],
  },
  '62' : {
    question: 'Разность развиваемого двигателем вращательного момента и момента сопротивления называют ... моментом.',
    rightAnswer: ['динамический'],
    answers: [],
  },
  '63' : {
    question: 'Зависимость угловой скорости вала двигателя от развиваемого им момента называется ... характеристикой',
    rightAnswer: ['механической'],
    answers: [],
  },
  '64' : {
    question: 'Зависимость угловой скорости вала двигателя от тока называется ... характеристикой.',
    rightAnswer: ['электромеханическая'],
    answers: [],
  },
}

export { questions };